[求]《天火傳承》wiki建設

《天火傳承》wiki建設

一直有人想要睇天火第二季或期望可以出外傳, 不過我除左時間唔夠之外, 最大的障礙係, 我已經完全唔記得啲設定同劇情……而如果我要寫任何續篇, 都必需要從頭睇一次兼再次熟悉返個設定, 以我目前的工作量嚟講, 係完全無可能...

所以, 希望有心人可以幫忙, 合力整返個天火設定WIKI, 方便大家追故之餘, 都可以幫下我查返啲設定……

如果你正好睇緊天火, 或打算重睇天火, 咁就啱啱好啦!

因為我打算做的WIKI, 係(大部份情況下)唔需要自己作, 只係需要引錄返原文, 好似我喺黃泉WIKI所做咁樣...最重要係註明返出處係第幾章.

唔需要編輯個WIKI, 只需將條目跟PO貼出, 我會搬去WIKI.

例如:

明滅無雙步

回想起在神行旅時，通過了那由百種身法武技組合而成的特訓「明滅無雙樁」之後，所得到的最後的領悟。這是「翩翩無雙」中最重要的核心一步，也是周翩翩和衛相如所共創的足以建國立業的最重要的一步。周謙一腳踏後，然後流暢地劃了個半圓，帶動著身體巧妙的旋轉。（chp.1.162）<--即係第一部162章

目前個WIKI的骨架大致係咁...人物唔限於雅克同貝拉, 不過只係呢兩個人應該佔最大比例, 特別強調姐...

我所需要的係:

所有人物物品招式, 如果有外表特徵, 例如顏色大小等, 請儘量列出(記住註明出處)。
位階, 品級, 強化過程步驟, 原因等等, 即所有有參考價值的資訊, 都請列出。(記住註明出處)。

天火傳承

-簡介

-登場人物

-雅克
持有物品／武器
能力

-貝拉

-世界觀設定

-等級／能力設定

-伏線／劇情呼應

再講一次:
唔需要編輯個WIKI, 只需將條目跟PO貼出, 我會搬去WIKI.

天火WIKI:

黃泉WIKI(參考)

請先參考左黃泉WIKI, 再開始, 免得浪費大家精力! 謝謝!

好掛住貝拉

留個靚名先

有時間就幫手

好好睇日日追

你寫篇篇故我都有追，好好睇

我拋磗引玉開左個頭，大家想幫手時記得先睇返個WIKI有咩已經更新左。

天火傳承
吾從天火中重生, 攜著神劍任逍遙 江山美女一鍋煮, 地火水風皆稱臣

雅克
穿越前的姓名：卡斯楚(Chp.1.1)

甘度夫
用指頭擦出火焰的是一個穿著垂地白袍，留著長長白髮和鬍子的老者。他執著一根到他肩膀那麼長的木杖，杖頭上空飄著那團小小的火焰。（chp.1.2）
被保祿的「奪舍術」困於雅克體內。
「我們非常尊重三方的合約。而且我們同時也非常信任甘度夫先生的人格，非常欣賞閣下作為指導者的豐富經驗和才能，」保祿紅衣主教道，「所以，在接下來的十多年裏，養育和保護天火傳承者的責任，就要拜託你了。（chp.1.2）

萊恩
另一人穿著厚重鎧甲，身型高大，留著一頭金黃色的卷髮和鬍子，堅毅的目光中透著一種讓人俯首稱臣的威嚴。（chp.1.2）
獅心理查（chp.1.2）

保祿
他穿著一身華麗的紅袍，紅色帽子蓋著他油亮亮的禿頭，油光滿臉，肚滿腸肥之餘，卻又渾身散發出一股完全相反的，光明聖潔的氣質。看來年紀比白髮老者小一點，卻比金髮漢子要老一些。（chp.1.2）

世界觀設定
瑪莎拉遺跡

「在這些年間，貝呂妮也毫不顯老，跟菲兒站在一起，甚至都難以分辨誰是姊姊誰是妹妹，更遑論貝呂妮實際上是菲兒的“婆婆”。」

有冇巴打可以解釋下菲兒同貝呂尼係咩關係？

婆媳關係(?)

黃泉會唔會有等二季